210126 強檢鳩嚟新玩法 之 街區污水攬炒計劃 —— 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

01/26 有新玩法，請注意：
新增街區鳩驗污水機制
政權在四個指定區域進一步進行強制檢測

每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

前文提要:
可以先入去睇睇 #1
---
---
衞生署錯得5+2次，再有出錯絕對唔出奇
曾出錯大廈包括：
屯門康利中心
將軍澳翠林邨安林樓 青衣青華苑華欣閣 秀茂坪曉麗苑曉星閣
葵涌華豐園
富榮花園2座 (01/17；最後喺01/21都符合咗準則上榜）
將軍澳君傲灣3座

所以嚟緊每日都會監察衞生署強制檢測名單有冇出錯
每日一post更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
即使呢批大廈已經完咗強制檢測都好，我哋都唔會忘記衞生署錯漏百出

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):
1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！
01/04 衞生署承認#7635及#7938住址為「觀塘華峰園」，並不是「葵涌華豐園」，不會在「葵涌華豐園」執法檢查強制檢測結果。

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導5+2座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區

武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

210126 3 街區 + 7 大廈 上榜

另外油麻地封區一晚
(暫時預計係一晚)
碧街9-27A號(單數門牌)及東安街3號順豐大廈

01/26起有兩樣新嘢
1. 新增街區鳩驗污水機制
「社區強制檢測」地區同埋14日內有人中過嘅大廈/街區，都會成為優先鳩驗污水地點
只要以街區以單位抽驗嘅污水樣本+ve，
就成個街區四條街圍住咁多座樓全部要被強制檢測
留意，以往用字係「污水樣本檢測持續呈陽性」
依家新用字「有污水樣本檢測呈陽性」，即係唔需要已經持續+ve
只要是但一個水辦驗到+ve，都有機會全個街區即時攬炒

2. 社區強制檢測 aka 「小區強制檢測」
暫時有以下四區：

今日新擴大 - 渡船角及官涌
即受以下街道包圍之地區:
八文樓 及 彌敦道、柯士甸道、廣東道、渡船街、甘肅街範圍內

九龍渡船角文英街 26-48 號及文苑街 25-47 號 文輝樓
01/26 > 10215
九龍油麻地上海街 113-119 號 工商大廈
01/26 > 10195 , 10196 , 10197

九龍渡船角八文樓各座（文昌樓及文蔚樓除外）
「有污水樣本檢測呈陽性」
關連個案: 14日內有至少9名患者居住+1名患者到訪
------
Sham Shui Po is the New Brooklyn
南昌四區
即受以下街道包圍之地區:
大埔道、楓樹街、界限街、荔枝角道、欽州街範圍內
(大約為區議會選區之南昌東、南昌南、南昌中、南昌北)

九龍深水埗長沙灣道 254-258 號 亞洲大廈
01/26 > 10223
九龍深水埗鴨寮街 241-243 號
01/26 > 10181 , 10187 , 10191

九龍深水埗鴨寮街、南昌街、汝州街、北河街範圍內所有樓宇
「有污水樣本檢測呈陽性」
關連個案: 此街區14日內未有確診個案
鄰接8個街區14日內有至少11名患者居住
主要集中於長沙灣道、南昌街、汝州街、北河街範圍內"
------
今日新增 - 油麻地北
即受以下街道包圍之地區:
彌敦道、眾坊街、渡船街、登打士街

九龍油麻地彌敦道 491-493A 號 展望大廈
01/26 > 10216
------
今日新增 - 紅磡
即受以下街道包圍之地區:
差館里、船澳街、寶來街、紅磡南道、溫思勞街、漆咸道北範圍內
(即係差館里以南幾乎所有紅磡舊樓，另包括紅磡灣中心)

九龍紅磡必嘉街 1G-1K 號 長樂大廈
01/26 > 10210
------
唔關社區強制檢測事:
(?) - 無源頭 (R) - 有源頭
新界荃灣蕙荃路 22-66 號 綠楊新邨 R 座
01/17 > 9550(?) - 01/20 > 9723(R) , 9744(R)
01/18 > 9734(R)逗留
01/26 > 10178(?) , 10213(?)
其中兩宗屬同層單位

新界天水圍天秀路 15 號 天富苑欣富閣
01/24 > 10033(?)
01/26 > 10217(?)
不同樓層 不同座向

九龍馬頭角興仁街兩旁32個門牌
「有污水樣本檢測呈陽性」
關連個案: 興仁街10號 01/14>9404 , 01/15>9428
因14日內有大廈曾出現確診個案，被優先驗污水

【仁石樓二次檢測跟進】
當區區議員尹兆堅專頁：
屋邨管理諮詢委員會群組有消息指出，仁石樓有新嘅懷疑確診個案。

但至今仍未有仁石樓新個案正式公佈
如果有記者朋友睇到，幫手問問

01/24 二次檢測
葵涌梨木道120號石蔭邨仁石樓
二次檢測，原因不明
01/16 > 9484(?) , 01/17 > 9530(R) , 01/17 > 9555(R)

01/14 首次強檢是因三個同屬09室座向的單位出現確診個案
相關個案已被列入仁石樓09室群組
以上三宗個案未被列入，是否同單位，

「考慮到病毒潛伏期有機會較長，因此有關人士須進行第二次檢測。」
(政府就強制檢測公告刊憲，01/24)

當區區議員尹兆堅批評政府未有徹查當中有何傳播關連，便再做強制檢測，做法擾民。
十日兩檢玩謝仁石樓居民 (蘋果日報)

尹兆堅區議員：【石蔭區資訊-仁石樓倒湧問題解決】

01/22 確定出錯
新界將軍澳君傲灣3座
01/22 > 9883(?)
14日內得一單，不符合準則
晏晝宣佈要驗，夜晚刊憲冇列出

01/21 疑似出錯:
新界葵涌安足街 7 號安蔭邨德蔭樓
呢棟係符合準則，但資料有誤

單位 1 及 2 (不同樓層 互不相識)
01/08 > 9135(?) , 01/12 > 9287(R) , 9289(R)
01/16 > 9457(R)

單位 3
01/21 > 9842(R) , 9843(?)
01/21 > 9858(R)
三個單位全屬不同層數及座向
因未能準確辨識單位1及2之個案，故不分別列出所屬單位1/2

4:30記者會就話「單位2」係01/14起發病，但根據紀錄 #9457 係無病徵
而如果 #9457 同最早三單唔係同一個單位
即係德蔭樓01/16時已經符合強制檢測準則
即係衞生署又柒撚咗
以上由張竹君公佈資料一定有嘢錯咗
真係符合準則就遲幾日先話驗
唔係咁符合又成日老屈人

01/20 疑似出錯:
九龍渡船角文蔚街 25-47 號文耀樓
01/17 > 9684(R)中座
01/20 > 9760(?)前座
01/20 冇出錯:
香港鰂魚涌康安街 14-16 號康怡花園 N1 座
01/15 > 9444(?) , 01/16 > 9482(R) , 01/17 > 9540(R)
01/20 > 9793(?)

康怡就識分N1N2座(兩棟樓不過共用管理員等等管理安排)
八文樓就唔識分前中後座(出入口等設施都係唔相連)，咩玩法？

過往資料
210125 新增 1 街區 + 4 大廈 深夜開始推行街區鳩驗污水
210124 新增 4 座大廈 仁石樓二次檢測原因不清
210123 新增 6 座大廈
210122 新增 9 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210121 新增 10 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210120 新增 12 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210119 新增 11 座大廈 是日衞生署疑似出錯

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

其他個案詳情可以去 睇

---------------------------------------------
For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

好多謝你地每日都推兩推

多謝你先啱
就算幾夜都出po

推咁少唔好意思

push

巴打好有心

客氣啦自己受過都想少啲人受

如果想keep住知道即日情況，可以追蹤我
不過通常半夜12~2點左右update
特別依家要等刊憲邊個街區被鳩驗污水

深水埗第一個強檢街區（強檢第一日暫時無確診報告）
其實只有兩幢樓有個案
然後就話响果度嘅持續驗污水呈陽性
但係特衰政府又從來無具體講個污水係點驗⋯
如果係持續陽性（都唔知持續係講緊幾多日）
令人懷疑係
如果真係有病人
病毒量多到疴屎都排出大量病毒
無理由咁耐都無小型爆發（參考返之前果啲乜鬼污水管播毒個案）
真係令人懷疑話「污水陽性」只係一個藉口

大嘥鬼：街區苟驗污水

大嘥鬼叫做講得詳細少少咁大把，可以參考下
留意返，依家刊憲係冇咗「持續」兩個字，標準又搬撚咗

出一單就驗水
咪好唔得閒？

冇錯
就係亂鳩咁驗 地圖炮咁夾晒全香港去驗

Delasing焗腸其實都係廢噏一輪
驗水究竟點採集樣本
乜嘢時間去做
係污水渠邊個位置做⋯
一大堆條件都無講
只係話大廈有確診就去採樣⋯
（我真係懷疑我會講中：其實深水埗有啲帶毒嘅坑渠老鼠，响游走各幢唐樓嘅屎渠期間疴屎疴尿播毒⋯）

究竟佢地所謂嘅陽性
係直情驗出有病毒？
定係有病毒殘餘？

我總唔信
如果話深水埗果十幾座樓
污水都係「持續」（有無都好）陽性
無理由果十幾座樓真係一單確診都無出過？
唔通成條街都係隱形無病徵嘅病人？

仲有，另一個問題，令人百思不解
如果發現有大廈/樓宇嘅污水驗出病毒陽性
點解唔見政府派人去清污水渠消毒？
任由病毒可能經由污水渠傳播？

其實，如果特衰政府真係咁緊張嘅
就唔係有確診就走去驗污水囉
應該係即時強制全幢樓做檢測
唔好嘥幾日去驗水⋯
驗水果幾日可能已經爆疫

210127 紅磡街區受災 曉峰樓翻閹理據不足